\documentclass[10pt,a4paper,parskip=half]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathpazo}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns}
\usepackage[left=1cm, right=1cm,
top=1cm, bottom=1cm]{geometry}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{enumerate}
\setlength{\unitlength}{1cm}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\A}{\mathcal{A}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\parindent 0mm

\usepackage{color}
\usepackage{enumerate}
\renewcommand*\arraystretch{1.5}


\begin{document}
\begin{center}
\textsc{\Large{Stochastik für Informatiker - Hausaufgabe 6}} \\
\end{center}
\begin{tabbing}
Tom Nick \hspace{1.4cm}\= 342225\\
Alexander Mühle\> 339497\\
Maximilian Bachl\> 341455
\end{tabbing}
\subsection*{Aufgabe 1}
X = Anzahl von Köpfen in den letzten drei Würfen

Y = Anzahl von Köpfen in den ersten und zweiten Würfen

\begin{enumerate}[(i)]
\item  
$ \Omega = \{ (w_1,w_2,w_3,w_3) | w_1,w_2,w_3,w_4 \in \{K,Z\} \} $ \\
$ \forall \omega \in \Omega . \mathbb{P}\{\omega\} = \frac{1}{2}^4 = \frac{1}{16}  $

\item
Verteilung von X:\\
$X(\Omega) = \{0,1,2,3\}$\\
$\mathbb{P}(X = 0) = \frac{2}{16} = \frac{1}{8}$\\
$\mathbb{P}(X = 1) = \frac{6}{16} = \frac{3}{8}$\\
$\mathbb{P}(X = 2) = \frac{6}{16} = \frac{3}{8}$\\
$\mathbb{P}(X = 3) = \frac{2}{16} = \frac{1}{8}$\\

Verteilung von Y:\\
$Y(\Omega) = \{0,1,2\}$\\
$\mathbb{P}(Y = 0) = \frac{4}{16} = \frac{2}{8}$\\
$\mathbb{P}(Y = 1) = \frac{8}{16} = \frac{4}{8}$\\
$\mathbb{P}(Y = 2) = \frac{4}{16} = \frac{2}{8}$\\

\item\leavevmode\vadjust{\vspace{-\baselineskip}}\newline
Verteilung von X und Y
\begin{math}
\begin{array}{c | c c c | c}
\toprule
X/Y & 0 & 1 & 2 & \mathbb{P}(X=x) \\
\midrule
0 & \frac{1}{16} & \frac{1}{16} & 0 & \frac{1}{8} \\
1 & \frac{1}{8} & \frac{3}{16} & \frac{1}{16} & \frac{3}{8} \\
2 & \frac{1}{16} & \frac{3}{16} & \frac{1}{8} & \frac{3}{8} \\
3 & 0 & \frac{1}{16} & \frac{1}{16} & \frac{1}{8} \\ \midrule
\mathbb{P}(Y=y) & \frac{2}{8} & \frac{4}{8} & \frac{2}{8} & 1 \\
\bottomrule
\end{array}
\end{math}

\item
Nein! Da: \\\begin{center}
 $\mathbb{P}(X  = 3, Y = 0) = 0 \neq \mathbb{P}(X = 3) \cdot \mathbb{P}(Y = 0) = \frac{1}{8} \cdot \frac{2}{8} = \frac{2}{64} = \frac{1}{32}$
\end{center}
\end{enumerate}


\subsection*{Aufgabe 2}
\begin{enumerate}[(i)]
\item
$\mathbb{P}(X > Y) = 0$
\item
$\mathbb{P}(X \geq Y) = \frac{3}{8}$
\item
$\mathbb{P}((X + Y ) mod \: 2 = 0) = \frac{3}{8} + \frac{1}{16} + \frac{1}{16} = \frac{8}{16} = \frac{1}{2}$
\item
$\mathbb{P}(X - Y \leq 1) = 1$
\item
$\mathbb{P}(Y \geq X) = 1$
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 3}
\begin{enumerate}[(i)]
\item
Verteilung von X und Y
\begin{math}
\begin{array}{c | c c c | c}
\toprule
X/Y & 0 & 1 & 2 & \mathbb{P}(X=x) \\ 
\midrule
0 & \frac{1}{20} & 0 & 0 & \frac{1}{20} \\
1 & \frac{3}{20} & \frac{1}{20} & \frac{1}{20} & \frac{1}{4} \\
2 & \frac{3}{20} & \frac{2}{20} & \frac{1}{20} & \frac{3}{10} \\
3 & \frac{1}{20} & \frac{1}{5} & \frac{3}{20} & \frac{2}{5} \\
\midrule
\mathbb{P}(Y=y) & \frac{8}{20} & \frac{1}{20} & \frac{5}{20} & 1 \\
\bottomrule
\end{array}
\end{math}
\item
$X(\Omega) = \{1,2,3,4\}$ \\
$\mathbb{P}(X=1, Y=2) = \frac{1}{20}, \; \mathbb{P}(X=2, Y=1) = \frac{3}{20}$ \\
$\mathbb{P}(X=3, Y=1) = \frac{3}{20}, \; \mathbb{P}(X=4, Y=1) = \frac{1}{20}$
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 4}
Die Anzahl der möglichen Kombinationen sind genau die Dreieckszahlen, jedoch anstatt $n+1$ hier $n-1$ also $n-1 \choose 2$ bzw. $\frac{(n-1)\cdot n}{2}$. Die Kehrwert der möglichen Kombinationen ist auch gleichzeitig der Wahrscheinlichkeitswert einer Kombination. Falls $X = k$ ist gibt es genau $n - k$ Werte die $Y$ annehmen kann, falls $Y=k$ gibt es genau $k -1$ Werte die $X$ annehmen kann.
\begin{center}
$\mathbb{P}(X=k) = \frac{2}{(n-1)\cdot n} \cdot (n-k)$ \\
\end{center}
\begin{center}
$\mathbb{P}(Y=k) = \frac{2}{(n-1)\cdot n} \cdot (k-1)$ \\
\end{center}
Gemeinsame Verteilung
\begin{center}
$\forall x,y \in \{1...n\} . ~y > x \Rightarrow \mathbb{P}(X=x, Y=y) = \frac{2}{(n-1)\cdot n}$
\end{center}
Sei Y - X = k \\
\begin{center}
$\mathbb{P}(Y-X) = \frac{2}{(n-1)\cdot n} \cdot (n-k)$ \\
\end{center}
\end{document}